\documentclass[12pt]{beamer}
\usetheme{Madrid}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{graphicx}


\author{Proietto-Stallone Jonathan \\ Wunn Aurelien}

\title{Projet industriel \\ Développement sur tablette d'une application didactique autour des nouvelles technologies de distribution des applications}

\date{\today}
\setbeamercovered{transparent}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\AtBeginSection[]
{
	\begin{frame}
		\frametitle{Table des matières}
		\tableofcontents[
		currentsection,
		sectionstyle=show/shaded,
		subsectionstyle=show/shaded/hide
		]
	\end{frame}
}
\AtBeginSubsection[]
{
	\begin{frame}
		\frametitle{Table des matières}
		\tableofcontents[
		currentsection,
		sectionstyle=show/shaded,
		subsectionstyle=show/shaded/hide
		]
	\end{frame}
}


\begin{document}
	\maketitle
	
	%-------------------------------------------%
	%--------------Introduction-----------------%
	%-------------------------------------------%
	\section{Introduction}
		\begin{frame}
			\frametitle{Introduction}
			\begin{itemize}
				\item Créer une application didactique
				\pause
				\item Projet industriel
				\pause
			\end{itemize}
		\end{frame}
	
	%-------------------------------------------%
	%----------------Analyse--------------------%
	%-------------------------------------------%
	\section{Analyse}
		\begin{frame}
			\frametitle{Analyse}
			\begin{itemize}
				\item Cahier des charges
				\pause
				\item Analyse
				\pause
				\item Maquettes
				\pause
				\item Quel langage utiliser ?
			\end{itemize}
		\end{frame}
		\subsection{Cahier des charges}
			\begin{frame}
				\frametitle{Cahier des charges}
				\begin{itemize}
					\item Faire une application pour tablette
					\pause
					\item Application à utiliser lors des portes ouvertes
					\pause
					\item Faire qu'elle soit didactique
					\pause
					\item Bonus : utiliser une raspberry pi 2 pour distribuer l'application
				\end{itemize}
			\end{frame}
		
		\subsection{Analyse}
			\begin{frame}
				\frametitle{Analyse}
				\begin{itemize}
					\item Avoir une partie d'explication du composant
					\pause
					\item Avoir une partie où le composant est visible 
					\pause
					\item Avoir une partie où le code du composant est visible
					\pause
					\item Avoir la possibilité de modifier le code
				\end{itemize}
			\end{frame}
		\subsection{Maquettes}
			\begin{frame}
				\frametitle{Maquettes - Accueil}
			\begin{figure}[!htp]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.2]{images/maquettes/Accueil}
			\end{figure}
			\end{frame}
			\begin{frame}
				\frametitle{Maquettes - Écran principal}
				\begin{figure}[!htp]
					\centering
					\includegraphics[scale=0.2]{images/maquettes/Situation}
				\end{figure}
			\end{frame}
			\begin{frame}
				\frametitle{Maquettes - A propos}
				\begin{figure}[!htp]
					\centering
					\includegraphics[scale=0.2]{images/maquettes/About}
				\end{figure}
			\end{frame}
		\subsection{Quel langage?}
			\begin{frame}
				\frametitle{Quel langage?}
				\begin{itemize}
					\item Quel support ? (Android ? / iOS? / Windows?)
					\pause
					\item Peu importe ! 
					\pause
					\item Technologies multiple-supports existants
				\end{itemize}
			\end{frame}
			\begin{frame}
				\frametitle{Quel langage?}
				\begin{itemize}
					\item Appcelerator 
					\pause
					\item Phonegap
					\pause
					\item NativeScript
					\pause
					\item Ionic
					\pause
					\item Kivy
				\end{itemize}
			\end{frame}
		\subsection{Kivy}
			\begin{frame}
				\frametitle{Kivy}
				\begin{itemize}
					\item Python 2 notamment
					\pause
					\item Destiné à Android, iOS, Linux, OS X et Windows
					\pause
					\item Compilation en code natif ou exécution du code source par le launcher Kivy sur Android
					\pause
					\item Cible les applications tactiles multi-touch
				\end{itemize}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}
				\frametitle{Pourquoi kivy ?}
				\begin{itemize}
					\item Open source
					\pause
					\begin{itemize}
						\item Grand nombre de collaborateurs
						\pause
						\item Sous licence L.G.P.L.3 (jusqu'à la 1.7.2)
						\pause
						\item Sous licence M.I.T. (depuis la 1.7.2)
						\pause
						\item Très grande documentation
						\pause
					\end{itemize}
					\item CrossPlatform
					\pause
					\begin{itemize}
						\item Linux, Windows, OS X, Android, iOS
						\pause
						\item Un même code
						\pause
						\item Utilisation de la plupart des signaux systèmes
						\pause
					\end{itemize}
					\item Gestion du multi-touch \\
					\pause
					$\rightarrow$ Simulateur de souris multi-touch intégré
				\end{itemize}
			\end{frame}
			
			
	%-------------------------------------------%
	%--------------Réalisation------------------%
	%-------------------------------------------%
	\section{Réalisation}
	\begin{frame}
		\frametitle{Réalisation}
		\begin{itemize}
			\item Contrôleur
			\pause
			\item Vues
			\pause
			\item Application modulaire
		\end{itemize}
	\end{frame}
		\subsection{Application modulaire}
		\begin{frame}
			\frametitle{Application modulaire}
			\begin{itemize}
				\item Séparation contrôleur / vues du projet
				\pause
				\item Possible grâce au langage KV 
			\end{itemize}
		\end{frame}
		\subsection{Contrôleur}
		\begin{frame}
			\frametitle{Contrôleur}
			\begin{itemize}
				\item Lit des fichiers
				\pause
				\item Les intègre dans la vue
				\pause
				\item Recharge le script lorsque demandé
				\pause
				\item Lance le programme
			\end{itemize}
		\end{frame}
		\subsection{Vues}
		\begin{frame}
			\frametitle{Vues}
			\begin{itemize}
				\item 1 fichier principal 
				\pause
				\item 1 fichier A propos.txt
				\pause
				\item 2 fichiers / composant
					\begin{itemize}
						\item Scénario du composant
						\pause
						\item Explication du composant
					\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{frame}
		\begin{frame}
			\frametitle{Répertoire options}
			\begin{figure}[!htp]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.4]{images/programmation/options}
			\end{figure}
		\end{frame}
		\begin{frame}
			\frametitle{Répertoire scénarii}
			\begin{figure}[!htp]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.4]{images/programmation/scenarii}
			\end{figure}
		\end{frame}
		\begin{frame}
			\frametitle{Répertoire projet}
			\begin{figure}[!htp]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.6]{images/programmation/projet}
			\end{figure}
		\end{frame}
	%-------------------------------------------%
	%--------------Déploiement------------------%
	%-------------------------------------------%
	\section{Déploiement}
		\begin{frame}
			\frametitle{Déploiement}
			\begin{itemize}
				\item Kivy Launcher
				\pause
				\item Buildozer
				\pause
			\end{itemize}
		\end{frame}
		\subsection{Kivy Launcher}
			\begin{frame}
				\frametitle{Kivy Launcher}
				\begin{itemize}
					\item Télécharger le logiciel sur l'appareil
					\pause
					\item Créer dossier Kivy à la racine de l'appareil
					\pause
					\item Copier le projet dans ce même dossier
					\pause
					\item Créer un fichier android.txt 
				\end{itemize}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}
				\frametitle{Kivy Launcher}
					\begin{figure}[!htp]
						\centering
						\includegraphics[scale=0.7]{images/installation/android}
					\end{figure}
			\end{frame}
			
		\subsection{Buildozer}
			\begin{frame}
				\frametitle{Buildozer}
				\begin{itemize}
					\item Création d'un véritable fichier APK
					\pause
					\item Installation de l'APK sur la tablette
					\pause
					\item Lancement de l'application en standalone
				\end{itemize}
			\end{frame}
			
			
	%-------------------------------------------%
	%---------------Problèmes-------------------%
	%-------------------------------------------%
	\section{Problèmes}
	\begin{frame}
		\frametitle{Problèmes}
		\begin{itemize}
			\item Nouvelle mise à jour de Kivy
			\pause
			\item Modules manquants: pygments, docutils
			\pause
			\item Police d'écriture manquante
		\end{itemize}
	\end{frame}
		\subsection{Comment les régler ?}
		\begin{frame}
			\frametitle{Comment les régler ?}
			\begin{itemize}
				\item Modification du fichier buildozer.spec
				\pause
				\item "requirements = kivy, pygments,docutils"
				\pause
				\item Copie de la police d'écriture + l'inclure dans le projet
			\end{itemize}
		\end{frame}
	%-------------------------------------------%
	%--------------Plus loin--------------------%
	%-------------------------------------------%
	\section{Plus loin}
	\begin{frame}
		\frametitle{Plus loin}
		\begin{itemize}
			\item Amélioration de l'interface
			\pause
			\item Mise en place d'une version "En ligne"
			\begin{itemize}
				\item Délocalisation des fichiers
				\pause
				\item Communication avec une API REST
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	%-------------------------------------------%
	%--------------Conclusion-------------------%
	%-------------------------------------------%
	\section{Conclusion}
	\begin{frame}
		\frametitle{Conclusion}
		\begin{itemize}
			\item Intéressant point de vue
			\pause
			\item Technologie à suivre
			\pause
			\item Projet facilement améliorable
			\pause
			\item Dommage pour le distribué
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
\end{document}